\section{System synchronizacji plików z użyciem łańcucha bloków}

W artykule z 2019 roku \cite{File_sync} został zaprezentowany system synchronizacji plików z wykorzystaniem łańcucha bloków. Technologia ta pozwala na wdrożenie bezpieczniejszego środowiska, niż oferują to tradycyjne rozwiązania np. rsync\cite{rsync}.

System wykorzystuje sieć, która jest hybrydą sieci zdecentralizowanej i rozproszonej, której schemat przedstawiony jest na rys. \ref{network_schema}. Scentralizowany serwer przechowuje kopię głównego łańcucha bloków, wraz z informacjami o komunikacji P2P podłączonych użytkowników. Użytkownicy mogą więc połączyć się z serwerem w celu odkrycia nowych węzłów w sieci lub komunikować się z wcześniej odkrytymi. Ze względu na rozproszenie i decentralizację sieć będzie działać, nawet jeśli serwer ulegnie awarii. 

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.7]{images/file_sync_network.png}
        \caption{Schemat sieci proponowanego systemu \cite{File_sync}}
        \label{network_schema}
    \end{center}
\end{figure}